攜測試劑回港 武漢辦醫院港商與政府商助增檢測事宜

武漢爆發新型肺炎疫情期間，曾留在當地協助滯留確診港人的港商、武漢亞心總醫院董事長謝俊明接受本台訪問，他表示有意協助本港增加樣本的檢測量，已攜帶5萬劑測試劑來港，未知能否在港使用，仍在等候當局的報告。

他認為，本港疫情已在社區爆發，按湖北省的抗疫經驗，本港應在2星期內安排全民檢測，找出隱形患者。他表示，如果化驗人手和測試劑不足以應付，內地可以大量派人和物資到港提供協助，但需要解決化驗師資格認可的問題。

他表示，一個多星期前由內地回港，曾與特區政府方面開會。當局回覆，內地的化驗師資格未獲本港認可，只能擔任助手，雙方未有提及由誰負責化驗費的問題。謝俊明表示，已聯絡香港的私人化驗所，已有3至4間化驗所表示有興趣合作，細節仍在協調，期望最快可以在本月中開始工作。

謝俊明說，大部分化驗所都以半自動方式處理樣本，相信如果由內地調派10至20名化驗師來港，進駐合作的私人化驗所，增加化驗人手的當更數目，由現時每日運作1至2更，增加至3更，相信可令檢測量倍增。

他又表示，帶到香港的5萬劑測試劑，與香港使用的大同小異，均通過歐盟和德國的檢測標準，已將測試劑樣本提交當局化驗，要等待結果才知道能否在港使用。